\chapter{Objetivos}
\label{chap:objetivos}

\drop{E}{n} este capítulo se detallan los objetivos del proyecto, tanto generales como
específicos. De esta manera, se pretende dar a conocer al lector el
alcance al que se pretende llegar con la realización del mismo.


\section{Objetivo general}
\label{objetivo_general}
En este proyecto se ha desarrollado un algoritmo de ``aprendizaje máquina'' (machine learning) que combina el análisis de imágenes de
intensidad y profundidad con una base de conocimiento donde se contenga información de alto
nivel sobre acciones humanas. El sistema de reconocimiento estará basado en un clasificador de
máquina de vectores de soporte o \acf{SVM} para lo cual será necesario
disponer de una batería de casos de entrenamiento y otra de testeo. Se realizará una revisión del
estado del arte para identificar la existencia de dataset públicos que puedan servir para entrenar al
sistema. Sin embargo, el sistema a desarrollar no se basará en el reconocimiento de acciones
aisladas, sino que buscará interpretar y entender la actividad de más alto nivel que está siendo
desarrollada por la persona para mitigar así los errores de reconocimiento de acciones que carecen
de sentido en el contexto actual y que son reportadas por el sistema. Para ello, será necesario
generar un dataset en el que se pueda asegurar que las personas están realizando las acciones con las
que se ha entrenado el sistema pero de una manera racional, es decir, motivada por un objetivo
concreto. Por lo tanto, también será objetivo de este proyecto la generación de dicho dataset a partir
de la grabación y etiquetado de escenarios concretos, donde se realice al menos un número
relevante de las acciones con las que el sistema haya sido entrenado. Dichas acciones dependerán de
las acciones disponibles en los datasets públicos ya que, utilizando un dataset para entrenar el sistema 
distinto del utilizado para su evaluación, se asegurará la validez del sistema propuesto.


\subsection{Objetivos específicos}
\label{objetivos_específicos}

En este apartado se mostrarán los distintos objetivos específicos que han sido marcados
para el desarrollo de \acs{KinBehR}.


\begin{itemize}
\item \textbf{Evaluación de mercado:} Realizar una análisis exhaustivo sobre los diversos dispositivos
Kinect disponibles (Kinect for Xbox 360, Kinect for Windows y Kinect de segunda
generación) y estudiar qué dispositivo es el que mejor se adapta para el desarrollo de la
actividad del proyecto. Así mismo también se pretende proporcionar una visión general sobre la evolución 
que han experimentado este tipo de dispositivos a lo largo de la historia, haciendo especial inca pie en 
los cambios más importantes de los últimos años.

\item \textbf{Análisis de librerías disponibles:} Realizar un estudio sobre las diferentes 
plataformas y/o librerías disponibles que actualmente proporcionan soporte a Kinect, identificando y evaluando 
de esta manera qué funcionalidades ofrecen, lenguajes de programación soportados por cada uno/a, limitaciones, 
ventajas y desventajas, compatibilidad, etc. También se pretende ofrecer una visón general sobre la evolución que han 
experimentado en los últimos años prestando especial interés en las nuevas posibilidades que frece cada una.

\item \textbf{Identificación y análisis de los datos recogidos por el dispositivo:} Identificar los flujos de
información proporcionados por los diferentes sensores de Kinect (profundidad, sonido,
acelerómetro, etc.) y analizar las diversas formas de interpretarlos, manipularlos y
procesarlos para su posterior explotación. De esta forma será necesario familiarizarse y comprender los conceptos más 
importantes relacionados con las imágenes (especialmente con las imágenes de profundidad). Posteriormente, esto proporcionará 
la base sobre la que se desarrollará un módulo que permita la captura de imágenes mediante el dispositivo Kinect, intentando en 
todo momento exprimir al máximo las posibilidades que ofrece y que son de especial interés para el presente proyecto.

\item \textbf{Identificación y análisis del conjunto de acciones a reconocer:} Una vez identificados los
datos recogidos por el dispositivo es necesario identificar las diferentes acciones que se van a
reconocer y monitorizarlos para, posteriormente, llevar a cabo un análisis de los patrones que
caracterizan a cada uno. Esto proporcionará la base para el reconocimiento de dichos
patrones por el sistema a desarrollar.

\item \textbf{Adaptación del modelo Bag of Words:} Realizar un pequeño estudio para proporcionar una visión general acerca del estado del arte 
sobre las soluciones existentes. También será necesario analizar y comprender en profundidad los conceptos más 
importantes acerca del funcionamiento del modelo \acf{BoW}, así como la forma en la que se puede adaptar la solución 
proporcionada al presente proyecto. Por lo tanto, la consecución de este subobjetivo será clave para la implementación de 
un módulo que, junto a un clasificador, permita la identificación de acciones.

\item \textbf{Desarrollo de un clasificador (\acs{SVM}):} Para ello será necesario investigar, analizar y diseñar
las diferentes técnicas de clasificación para el reconocimiento de patrones de
gestos corporales que se pretenden monitorizar. Una vez realizado este primer paso, se
procederá a la implementación del/de los clasificador/es, el entrenamiento y evaluación del mismo.

\item \textbf{Organización del conjunto de sujetos del experimento:} A través de un método científico de
recogida de datos se pretende confeccionar un conjunto de datos (ejemplos de entrenamiento
o muestras) de diferentes individuos. Esto servirá como base para el etiquetado de las clases
y el entrenamiento del clasificador \acs{SVM}, teniendo como objetivo final la construcción
de un modelo que permita predecir la clase de una nueva muestra. Asociado a esta tarea,
también será necesario la interpretación de la legislación vigente para la elaboración de
acuerdos con los individuos de manera que todo el procedimiento sea conforme a la
legislación vigente respecto de la protección de datos de carácter personal.

\item \textbf{Desarrollo de una interfaz gráfica:} Mediante el desarrollo de una interfaz gráfica se pretende integrar los diferentes módulos 
desarrollados a lo largo del proyecto, así como facilitar a los futuros usuarios del sistema su utilización. 
\end{itemize}



\chapter{Objectives}
\label{chap:objetives}

This chapter describes the project objectives, both from a general and
more specific perspective, therefore stating the project scope and the
expected results.


\section{General objective}

In this project we have developed a machine learning system that
combines intensity and in-depth image analysis with a knowledge base
containing high level information about human actions. The recognition
system will be based on a support vector machine classifier, so-called
\acf{SVM}. This classifier will be trained with a specific dataset
specifically recorded for human action recognition. A review of the
state of the art will be performed to identify the existence of public
dataset that can be used for the system training. However, the system
to be developed will not be based on the recognition of isolated
actions. On the contrary, it will seek the interpretation and
understanding of higher abstraction level actions. Performing
in-context human action recognition enables the recognition system to
mitigate the impact of recognition errors, reported by the system but
making no sense from the point of view of the context in which the
actions are taking place. In order to take the context into account,
it will be necessary to generate a dataset in which it can be assumed
that people are performing the actions with which the system has been
trained but in a rational way. The main implication of assuming the
rationality of the actions being performed is that they are motivated
by a concrete objective.  In this sense, it is also among the project
objectives to generate a dataset where actions are performed in a
rational manner, rather than being based on commands. This requires
recording and labelling specific scenarios where actors perform a
significant number of actions with which the system has been
trained. These actions will depend on the ones being provided by the
available public datasets. However, it is important to highlight that
the dataset used for training is different from the one being used for
testing and validating the implemented system.


\subsection{Specific objectives}

In this section the specific objectives stated for the development of \acs{KinBehR} are displayed.

\begin{itemize}
\item \textbf{Market analysis:} to undertake a market analysis of the
  different Kinect devices available in the market (Kinect for Xbox
  360, Kinect and Kinect for Windows second generation) and, among
  existing ones, to consider which one better fits this project
  requirements. This market analysis is also intended to provide an
  overview of the evolution that have experienced such devices
  throughout history, making special emphasis in recent years changes.

\item \textbf{Analysis of available libraries:} to conduct a study of
  the different platforms and/or available libraries currently
  providing support for Kinect, by identifying and evaluating offered
  features, programming languages, limitations, advantages and
  disadvantages, compatibility, etc. It also aims to provide an
  overview of the evolution experienced in recent years with special
  attention to the new offered functionality.

\item \textbf{Identification and analysis of the device collected
    data:} to identify the information flows provided by Kinect
  sensors (in-depth, sound, accelerometer, etc.) and to analyze the
  different ways of interpreting, manipulating and processing these
  values for later manipulations. This objective involve getting familiar and
  understanding the most important concepts related to images
  (especially in-depth images). Later, this will provide the basis on
  which a module that allows image capture using the Kinect device,
  trying to squeeze the most of of the possibilities offered and that
  are of special relevance to this project will be developed.

\item \textbf{Identification and analysis of the set of actions to be
    considered:} once collected data has been identified by the device
  it is necessary to state the different actions that will be
  considered in the proposed system by performing an action
  characterisation. This will provide the basis for the recognition of
  these patterns by the system to be developed.

\item \textbf{Adapting the Bag of Words Model:} to carry out a
  thorough analysis of the state of the art solutions for human
  action recognition. It will also be necessary to analyze and
  understand the most important concepts about the \acs{BoW} model basis,
  and how this model has to be adapted in order to be implemented in
  the proposed system. Therefore, achieving this sub-goal will be key
  to the implementation of a module, along with a classifier, enabling
  action identification.

\item \textbf{An (\acs{SVM}) classifier development:} before selecting
  a specific approach a previous research and analysis have to be
  carried out in order to identify the different classification
  techniques for pattern recognition of body gestures. This goal also
  involve the implementation and training of the classifier as well as
  its performance validation.

\item \textbf{Selecting and organising the set of experimental
    subjects:} since the system validation is going to be performed
  using a different dataset than the one used for training purposes,
  this objective requires the implementation of a scientific method
  for data collection. This objective will therefore result in a new
  dataset used for testing or validating purposes. This will serve as
  the basis for labelling classes and training the classifier
  \acs{SVM}, with the ultimate goal of building a model to predict the
  class of a new sample. Closely related to this task is the
  interpretation of existing legislation for consent agreements so
  that the whole procedure compliant with current legislation
  regarding personal data protection.

\item \textbf{Developing a graphical user interface:} the development
  of a graphical user interface is intended to integrate the different
  modules developed during this project as well as to simplify the use
  of the system potential users.

\end{itemize}


% Local Variables:
%  coding: utf-8
%  mode: latex
%  mode: flyspell
%  ispell-local-dictionary: "castellano8"
% End:
